

 V prvom rade je dôležité zúčtovanie s minulosťou. Jednotlivec sa musí naučiť priamemu pohľadu, nesmie sa už otáčať na sklamania a omyly, ak chce smerovať vpred a hore. Z toho dôvodu urobte hrubú čiaru cez celý svoj doterajší život. Odo dneška sa začína pre vás nový život, od dneška idete novou cestou, vedený len myšlienkou "byť strojcom vlastného šťastia." 
 Nie je jednoduché odtrhnúť sa od minulosti. Treba si však uvedomiť, že nie je na vlastný prospech, stále sa brodiť bažinami negatívnych myšlienok, ktoré majú pôvod v minulom živote. V tomto je myslenie čiastočne proti nám. Najefektívnejším spôsobom eliminácie týchto myšlienok by sa zdalo, že je ich popieranie a vytesňovanie. Nie je to pravda. V prípade ich potlačenia, môžu opäť "vykuknúť" na inom mieste. Je to podbné ako pritláčanie periny. Na jednom konci stlčíte, druhá stran sa nadýchne. Dôležitým faktorom je tzv. spracovanie. Nemusí sa jednať o práve najpríjemnejší proces. Ide o plné uvedomenie si skutočnosti z minulosti v plnom rozsahu. Následne je možné akési "uloženie" do zadných kútov mysle. Obdobou je robenie si poriadku a následné uloženie nepotrebných materiálov do krabice a jej uskladnenia v pivnici. Týmto uporiadaním a vysporiadaním sa môže pre nás začať nový život. 
 Predchádzajúce (aj negatívne) myšlienky nám môžu slúžiť podobne ako energizér. Teraz máme schopnosť pretaviť energiu potrebnú na zvládanie minulého problému na niečo užitočnejšie. Najvhodnejším je sebarozvoj. Môžeme si zvoliť viacero foriem a ich kombinácii. Začíname proces zvaný osobná evoúcia. Venovať sa dá čomukoľvek. Vzhľadom na prísun energie, sa môžete jednoduchšie venovať aj fyzickej aktivite, na ktorú ste predtým nemali odhodlanie. Ak ste doteraz necvičili, krátka pravidelná rozcvička vám zaručene urobí dobre. Pre pokročilejších je vhodná návšteva posilňovne alebo osviežujúci beh. Naopak duševná aktivita môže byť podmienená vaším záujmom. Bavila vás na škole literatúra, dejepis, občianska? Neváhajte, zakúpte si knihu blízkeho žánru a preštudujte si ju. Keď vás naopak baví veda, na trhu je veľa vhodných periodík, ktoré váš záujem podporia. 
 Na záver, len v krátkosti. Využite potenciál, ktorý poskytuje zmena vo vašom živote, vo váš prospech! 

